---
layout: draft
title: 草稿
date: 2021-08-03 17:22:15
updated: 2021-08-03 17:22:30
---

## 搜索引擎

### Solr

---

### Lucene

---

### Nutch

---

### ElasticSearch

> 参考：https://zhuanlan.zhihu.com/p/128609898

ElasticSearch 是一个高可用开源全文检索和分析组件。提供存储服务，搜索服务，大数据准实时分析等。一般用于提供一些提供复杂搜索的应用。ElasticSearch 提供了一套基于restful风格的全文检索服务组件。

#### 一、ES产生背景

#### 二、ES基础知识

**ES主要解决的问题** 

* 检索相关数据
* 返回统计结果
* 速度要快

**Lucene与ES关系** 

1. Lucene只是一个库。想要使用它，你必须使用Java来作为开发语言并将其直接集成到你的应用中，更糟糕的是，Lucene非常复杂，你需要深入了解检索的相关知识来理解它是如何工作的。
2. Elasticsearch也使用Java开发并使用Lucene作为其核心来实现所有索引和搜索的功能，但是它的目的是通过简单的RESTful API来隐藏Lucene的复杂性，从而让全文搜索变得简单。

**ES工作原理** 

当ElasticSearch的节点启动后，它会利用多播(multicast)(或者单播，如果用户更改了配置)寻找集群中的其它节点，并与之建立连接。

![esguocheng](https://pic2.zhimg.com/80/v2-138b41fb995cd9b7326cd37de5ef3c4c_720w.jpg)

**ES的基本概念** 

* 近实时查询(Near RealTime)

  > Elasticsearch 是一个能提供近实时查询的搜索服务引擎，这意味着从索引文档到真正可搜索之间会有一个轻微的延迟(大概在一秒内)。

* 节点和集群

  > 节点(node)是一个运行着的 Elasticsearch 实例，你可以认为是单个服务器。集群(cluster)是一个或多个节点的集合，他们协同工作，共享数据并提供故障转移和扩展功能。

* 文档

  > 文档是可索引信息的基本单元，以JSON表示。在索引/类型中，可以存储任意数量的文档。文档有几个共同不可缺的属性，分别为 _index, _type, _id, 针对特定一个或一类文档进行操作时，必须指定这些属性。 
  >
  > 虽然文档物理上是驻留在索引中，但实际上文档必须索引/分配给索引中的类型。

* 索引

  > 索引是具有某些相似特征的文档的集合，它和数据库中的索引概念并不十分相同。数据被存储和索引在分片(shards)中，索引只是一个把一个或多个分片分组在一起的逻辑空间。

* 类型

  > 在索引中，可以定义一个或多个类型。类型是索引的逻辑类别/分区，其语义完全由开发者决定。

* 分片和复制理